[小支唔敢欄截]日艦出雲號南海與美艦聯合演習 向中國示威

中日海上角力持續加劇，日本上周末派出日本海上自衞隊最大艦隻、直升機護衞艦「出雲號」，在南海與美軍艦隻舉行聯合演習，向中國示威。日本海上保安廳還發表報告，指中國公務船不斷進入釣魚島（日稱尖閣諸島）周邊，且船隻「逐漸大型化及配有武器」。

海上自衞隊透露，「出雲號」和護衞艦「漣」號上周末曾在南海，與執行「自由航行」任務的美軍驅逐艦杜威號匯合。分析指，日方似乎欲通過最大艦隻與美方聯合演習，展示美日合作制約中國的海洋活動。

據悉，出雲號與美艦聯合演習的海域，距中國有領土主張的南沙群島仍有一段距離。美日軍艦在演習中進行了編隊確認和通信訓練。日本海上自衞隊另外兩艘護衞艦，本月7至10日亦曾在南海，與杜威號等兩艘美艦進行相同訓練。

日本海上保安廳則於今日發布彙總全年活動的《海上保安報告2017》，指中國公務船不斷進入釣魚島，並「逐漸大型化及配有武器」。對此，海上保安廳已加派巡邏船及人員戒備。報告又指，海上保安廳以打擊海盜和提高海上救援能力為目的，與東南亞各國合作，又向相關國家派遣巡邏船，提供研修和訓練。

神聖不可侵犯

CCTVB 不會報導的事

叫支那拎隻遼寧號晒馬

出左啦話唔定，係海底睇唔到咁解

Izumo 之後就會係Yamato

超ヤマト

cctvb不會報導的新聞

公園藍絲廢老，唔會知的新聞